---
title: O týden později jen s pár rozdíly
date: 2024-08-17
category: muzi
image: /public/images/zapasy/vendoli-morasice.png
h1: Vendolí vs Morašice
sestava: J. Špinar – D. Ondráček, M. Černohorský, M. Ropek – J. Vít (M. Sokol),
  D. Štancl, J. Vosmek, T. Pirkl (Z. Skala), P. Lněnička – T. Huryta (J.
  Kopecký), F. Bureš
goly: vlastní, F. Bureš 2 (2x P. Lněnička)
zlute: P. Lněnička
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1zf_lbrfcFs6G9hr0N68udKyQ2WRhsFeZ
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2024/Morašice/fc7c8c53-9a0e-4aee-8a75-082cb000c13e.html
---
Na druhý zápas nové sezóny jsme zavítali do Vendolí, tentokrát již s navrátivšími dovolenkáři Ropkem a D. Štanclem (dnes hrající 250. zápas za muže), zato bez na dovolenou odjetého Rusnáka a děti hlídajícího V. Štancla. Tuto dovolenkovou absenci jsme vyztužili Vosmekem, který nastoupil v dresu našeho „áčka“ po více jak [10-ti letech](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2013-2014/mora%C5%A1ice-vs-star%C3%A9-hradi%C5%A1t%C4%9B). Loňskou sezónu jsme odehráli oba zápasy s tímto soupeřem, z důvodu rekonstrukce kabin, na našem hřišti, přesto teď pro nás (ne)bylo překvapením, jaký drnitý terén na nás čeká. Ten nám zpočátku dělal značné problémy, ať už ve zpracování nebo rozehře, což více vyhovovalo domácímu týmu, který nás zatlačoval do vápna, ale ani to nepřispělo k zapocení Špinara v bráně více než rozpálené slunce. Přesto největší příležitost mělo Vendolí, když přetažený centr na zadní vrátil jeden z domácích před bránu. Zde ale hrál terén v náš prospěch, neboť míč se před nohou útočníka odrazil tak, že ho vůbec před odkrytou bránou netrefil. Ve druhé části první půle se nám dostávalo více prostoru ve středu hřiště a k náznaku několika šancí. V jedné z nich se objevil Bureš, když po rozehrání standardní situace vrátil míč do ohně Ropek, ale prvně jmenovaný si v dobré pozici špatně zpracoval balón, i když si to možná říkalo o přímé zakončení. Neujaly se ani dlouhé auty Lněničky, ani náběh Sokola do vápna, který z úhlu střílel nepřesně na zadní tyč. Strhnout vedení na svoji stranu mohli ještě ke konci poločasu domácí, když pravý záložník zachytil Lněničkovu nepřesnou přihrávku dozadu, doběhl až do vápna, kde pod sebou našel svého spoluhráče, ale ten z prostoru mezi malým vápnem a penaltou vysoko přestřelil.

Do druhé půle jsme nastoupili aktivněji než soupeř, což přineslo své ovoce, když Lněničkův, oproti prvnímu poločasu výrazně delší, dlouhý aut si srazil domácí obránce do vlastní sítě. Tento pro nás šťastný gól nám přinesl klid na kopačky a soupeře jsme téměř nepouštěli do zakončení. Vyjma střely po rohovém kopu, která opět mířila vysoko, jedné v poklidu zalepené střely a jednoho centru byl Špinar, pro kterého to byl 150. zápas za muže v našem dresu, prakticky bez práce. Ještě větší klid nám přidal Bureš, který zužitkoval další Lněničkův dlouhý aut a prostřelil gólmana mezi nohy. Do šance se řítil i Huryta, který zachytil špatnou rozehrávku domácí obrany, ale únik z úhlu na gólmana zakončil levačkou nad bránu. Skvělou formu potvrdil Bureš, když po centru Lněničky zakončoval přímo do šibenice již na 3:0 a připsal si tak již 5. gól za dva zápasy. Vabank hrající domácí nám otevírali okénka pro další vylepšení skóre. Nejprve to byl Ondráček, kterému se po vyhraném hlavičkovém souboji Bureše otevřela dálnice, ale při samostatném nájezdu se mu míč na těžkém terénu nejprve zasekl pod nohama, aby si ho následně předkopl až do rukou gólmana. Určitě nejenom Bureš měl v hlavě myšlenky na druhý hattrick v řadě, když ho Skala hledal průnikovkou mezi obránci, ale i jeho zradil terén a ve finální fázi mu míč sebral z kopačky včas vyběhnutý gólman. Nic už to ale nezměnilo na tom, že jsme zvládli druhý zápas v řadě, v teplém počasí opět fyzicky náročný, poměrem 3:0 a připsali si tak další čisté konto a hlavně tři body do tabulky. Příští týden nás čeká doma od 17:00 Dlouhá Loučka, která také ještě neztratila bod, tak snad si uchováme formu i nadále